【拍賣平台大騙局】自稱住數碼港拒面交 平賣遊戲帶氹人落沓 苦主：平台要堵塞漏洞

使用網上拍賣平台，小心遇上神棍，招至金錢損失！近日，一名網上騙子訛稱低價放售二手遊戲帶、玩具車等，收錢後去如黃鶴。據悉已有10人中招，每宗損失數百元。
馮小姐上月尾，替丈夫在分類拍賣平台購買遊戲帶。賣家表示只可在數碼港交收，稱：「阿媽唔畀出去，要趁屋企人唔喺屋企先可以交收。」他向馮小姐建議用順豐快遞寄貨，馮小姐怕對方走數，於是提議先付訂金，收貨後再付餘數，對方拒絕，提供地址和電話號碼，叫馮小姐放心。可惜一語成讖，馮小姐以「轉數快」過帳250元後，對方一直未有寄貨，最後更失去聯絡。
另一苦主Sally表示，騙徒食髓知味，見她有意購買遊戲帶，便不斷遊說她多買數隻。她說：「我有試過拒絕佢，話一隻遊戲碟就可以，但佢又用較優惠嘅價格去建議你買。」騙徒看似十分有誠意，不斷傳遊戲帶的相片給Sally，於是她以支付寶付帳550元購買3隻遊戲帶。同樣，騙徒收取款項後即逃去無蹤。Sally說：「我多次逼問佢幾時寄貨，但都已讀不回，去到第3日，已經聯絡唔到。」
騙徒更主動出擊，接觸在平台徵物的買家。玩具車愛好者Peter（化名）早前徵求一款舊版玩具車，騙徒主動表示願意放售，Peter見求得心頭好，二話不說轉帳350元給賣家。對方之後繼續推銷其他款式的玩具車，但Peter發現每款玩具車的照片背景不一，有部分更是網上圖片，懷疑對方根本沒有玩具車出售，於是Peter要求見面交收，但對方諸多推搪，最後失去聯絡，Peter始知受騙。
Peter表示過去曾在平台交易玩具車，更因此認識到不少同道中人，但今次經歷令他十分失望。他希望平台能保障買家，備存賣家的真實資料，又可參考其他購物平台，先將款項存於第三方，確定收妥貨品後才轉帳到賣家。
以上個案只是部分苦主的經歷，馮小姐發現被騙後，隨即在Facebook和拍賣平台公開騙徒惡行，豈料收到不少網民表示同樣受騙，至今已有10人。她說：「其實我一開始以為只是單一事件，但我發現我被騙之後，佢（騙徒）持續在線，就覺得佢會繼續呃人，喺網上發文之後，就有好多受害者同我接觸。」
記者曾致電騙徒轉數快帳戶的登記電話，但對方聲稱是點數卡公司，戶口遭利用行騙，已向警方報案，但記者向他查詢公司名稱，及報案騙號，他則拒絕透露，稱：「你叫受害人去警署跟進，唔使打給我。」
本刊又翻查騙徒提供的數碼港地址「4座21B」，惟數碼港4座根本沒有21B單位。
律師黃汝仲，根據受害人的說法，騙徒的行為已構成詐騙，即使每宗個案金額不大，但基於他是重複犯案，亦有可能判處監禁。
涉事分類拍賣平台表示，他們於4月24日收到有關用戶投訴，已即時聯絡賣家澄清事件。由於該用戶未有回覆或採取行動解決交易，他們當日已限制該用戶使用平台。如有執法部門與平台聯繫，他們會通力合作。
警方表示，於四月尾收到3人報案，指透過網上平台購買物品，其後未能收到相關貨品，懷疑受騙。3宗案件列「以欺騙手段取得財產」，暫未有人被捕。

其實一定捉到

差在差佬做唔做

幾百蚊和解啦
唔好要阿蛇開File

幫佢搵到個人出嚟咪和解囉

香港地咁多騙子
唔面交一手交錢一手交貨不如唔好買

唔面交真係好on9

呃人果班真係好撚煩，
明明郵寄方便大家，
依家搞到唔面交實搵你笨柒

唔面交等如on9

小心，，有人賣2手傢俬電器，叫人過搬運費先，過完就唔覆了

冇計，呢個世界太多仆街

搵到戶口持有人就得啦

告埋佢洗黑錢呀

轉帳實捉到啦
除非轉出大陸姐